<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bill‘s Homepage</title>
    <description>I use it record my life.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 22:47:20 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Feb 2019 22:47:20 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>《再不远行，就老了》读后感</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;题名与责任说明: 再不远行，就老了 / 王泓人著 &lt;br /&gt;
主题: 游记 – 中国 – 当代 &lt;br /&gt;
出版发行: 北京 : 中国华侨出版社 , 2012  &lt;br /&gt;
载体形态: 256页 : 彩图 ; 23cm  &lt;br /&gt;
作品语种: 中文 &lt;br /&gt;
其他附注: 华文天下  &lt;br /&gt;
标识符: ISBN978-7-5113-2913-4  &lt;br /&gt;
以上信息内容来自首都图书馆官方网站:&lt;a href=&quot;http://primo.clcn.net.cn:1701/primo_library/libweb/action/display.do;jsessionid=04417BD266A092A5A4F0B4800C0758BF?tabs=detailsTab&amp;amp;ct=display&amp;amp;fn=search&amp;amp;doc=dedupmrg85102161&amp;amp;indx=8&amp;amp;recIds=dedupmrg85102161&amp;amp;recIdxs=7&amp;amp;elementId=7&amp;amp;renderMode=poppedOut&amp;amp;displayMode=full&amp;amp;frbrVersion=&amp;amp;frbg=&amp;amp;&amp;amp;vl(23971421UI0)=title&amp;amp;dscnt=0&amp;amp;scp.scps=scope%3A%28ST%29+&amp;amp;mode=Basic&amp;amp;vid=ST&amp;amp;srt=rank&amp;amp;tab=default_tab&amp;amp;dum=true&amp;amp;vl(freeText0)=再不远行我们就老了&amp;amp;dstmp=1531190966844&quot;&gt;再不远行，就老了&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;
阅读工具：微信读书App &lt;br /&gt;
阅读时长：5个小时 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;  每看一本书，我都是先看标题，然后看开头，如果开头吸引到我了，我才会读下去，显然这本书做到了！&lt;br /&gt;
  “再不远行，就老了”。&lt;br /&gt;
  看标题，就是在告诉我们，趁年轻要多出去看看，这也是多少上班族所羡慕和所渴望但所不可及的，因为为了生活，这是大部分人的理由，然而生活有很多种。有人喜欢宅，从出生宅到入土为安，这样的人从第一天就看到了其生命的最后一天，印证了那句话，你活的3万多天里，是真正的活了3万多天，还是只活了一天，只是重复了3万多次。有人喜欢安逸，有人喜欢找虐，有人喜欢闯荡等等，然后大部分人都屈服于现实，败给了胆怯与懦弱，输给了等待。总是说等到怎样，再去做什么。如书中所说：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;18岁进入大学，你的理想是什么，你说环游世界；&lt;br /&gt;
22岁读完大学，你说找了工作以后再去；&lt;br /&gt;
26岁工作稳定，你说买了房以后再说；&lt;br /&gt;
26岁工作稳定，你说买了房以后再说；&lt;br /&gt;
30岁有房有车，你说等结婚了再带老婆一起去；&lt;br /&gt;
35岁有了小孩，你说小孩大一点再去；&lt;br /&gt;
40岁孩子大了，你说养好了老人再去； &lt;br /&gt;
最后，你入土为安了，哪也没去成。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;  其实，看完读书，给我最大的感受不是趁年轻去远行，而是生而为人，一种有思想意识的智慧动物，不应该每天都重复的做着那些仅仅为了生存而做的事，因为智慧，所以不要辜负这个造物主，不应辜负大自然的美妙，我们理应用我们的智慧去看一看陌生、奇妙、神秘的我们未曾到达过的土地。见过大风，闯过巨浪的水手，才是真正的水手。我想是这样的。也许我是偏面的。但我想阅览世界，感受世界，这应该是每个智慧生物尽全力的去做一次的最好的事情！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  所以，开始你的旅行，无论是否已经找到你的管道（管道的故事）。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/07/10/%E5%86%8D%E4%B8%8D%E8%BF%9C%E8%A1%8C-%E5%B0%B1%E8%80%81%E4%BA%86%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/07/10/%E5%86%8D%E4%B8%8D%E8%BF%9C%E8%A1%8C-%E5%B0%B1%E8%80%81%E4%BA%86%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F.html</guid>
        
        
        <category>dump</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《无人生还》读后感</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;题名与责任说明: 无人生还 = And then there were none / (英)阿加莎·克里斯蒂(Agatha Christie)著 ; 祁阿红译 &lt;br /&gt;
主题: 长篇侦探小说 – 英国 – 现代; &lt;br /&gt;
摘要: 八个素不相识的人受邀来到海岛黑人岛上。他们抵达后，接待他们的却只是管家特夫妇俩。用晚餐的时候，餐厅里的留声机忽然响起，指控他们宾客以及管家夫妇这十人都曾犯有谋杀罪。众人正在惶恐之际，来宾之一忽然死亡，噩梦由此开始了 &lt;br /&gt;
出版发行: 北京 : 人民文学出版社 , 2008   &lt;br /&gt;
载体形态: 254页 ; 20cm  &lt;br /&gt;
作品语种: 中文 &lt;br /&gt;
标识符: ISBN978-7-02-006539-4 &lt;br /&gt;
以上信息内容来自首都图书馆官方网站:&lt;a href=&quot;http://primo.clcn.net.cn:1701/primo_library/libweb/action/display.do;jsessionid=509BE4ECD2D04B0B429E3D516831DB74?frbrVersion=4&amp;amp;tabs=detailsTab&amp;amp;ct=display&amp;amp;fn=search&amp;amp;doc=CLCN_ALEPH_CN000976926&amp;amp;indx=2&amp;amp;recIds=CLCN_ALEPH_CN000976926&amp;amp;recIdxs=1&amp;amp;elementId=1&amp;amp;renderMode=poppedOut&amp;amp;displayMode=full&amp;amp;frbrVersion=4&amp;amp;frbg=&amp;amp;&amp;amp;vl(23971421UI0)=title&amp;amp;dscnt=0&amp;amp;scp.scps=scope%3A%28ST%29+&amp;amp;mode=Basic&amp;amp;vid=ST&amp;amp;srt=rank&amp;amp;tab=default_tab&amp;amp;dum=true&amp;amp;vl(freeText0)=无人生还&amp;amp;dstmp=1530760549332&quot;&gt;无人生还&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;
阅读工具：Kindle &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;  昨天早上开始看的书，看到10%的时候，入了迷了，被书中的故事情节所吸引，非常想知道，究竟结局是什么，凶手是谁，用了什么方式杀死了那些逃脱了法律制裁的真正罪犯呢。所以昨天晚上又看了一段时间，加上今天早上一直再读，就读完了。说实话，这本书是无意中下载的！ 没有想到的是，是一部非常精彩的侦探小说，也早已被翻拍成了影视剧。当医生阿姆斯特朗、警察布洛尔、军人隆巴德三个人搜查完小岛确认无人之后，我就想凶手应该是这10个人当中的一个。但是当法官沃格雷夫死亡之后，直到维拉枪杀了军人隆巴德之后，就只有她自己剩下的时候，我都没有怀疑她是凶手。所以我很疑惑。在所有人都死了之后，有警察接收到求救信号赶来的调查中，也并不能说出案件究竟是如何发生的。直到最后，凶手把作案经过和手法写入到一个文件，并将其装入一个玻璃瓶投入大海，当这个玻璃瓶发现后，真相才浮出水面！ 值得一看的一部侦探小说！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事概要：&lt;br /&gt;
  犯了罪却逃脱于法律之外的10个人，被邀请到一个岛上，做一些相应的本职工作，他们有医生，法官，军人，警察，秘书，管家等，在大家到达岛上之后，主人始终没有露面，晚餐过后，大家正在闲聊！突然想起一个声音，这个声音说出了每个人的的罪行。大家惶恐不安，之后就商讨对策，有人建议留下寻找真相，有人想离开，然后故事就开始了，有人死了，一个接一个，每死一个人，桌子上的 10个印第安小瓷人就少一个，且人死的顺序都是按照，那首印第安儿歌的歌词描述的一样。直到最后一个人死掉，岸上的人收到求救信号，赶来的时候，人都死完了。  最后从凶手的自白书中，得知了全部过程。凶手原来是 那个法官，他精神不正常，渐渐爱上杀人的快感，又想让自己的作案轰轰烈烈，又想让世人摸不到线索。所以策划了整个案件。法官原来和医生串通好了，法官假装死去，这样其他人就都以为他死了，就可以神不知鬼不觉的去杀人了！ 最后当所有人都死了之后，他自杀了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十个印第安小男孩儿歌：&lt;br /&gt;
Ten little Indian boys went out to dine;
十个印地安小男孩，为了吃饭去奔走；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One choked his little self and then there were nine.
噎死一个没法救，十个只剩九。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nine little Indian boys sat up very late;
九个印地安小男孩，深夜不寐真困乏；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One overslept himself and then there were eight.
倒头一睡睡死啦，九个只剩八。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eight little Indian boys travelling in Devon;
八个印地安小男孩，德文郡里去猎奇；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One said he’d stay there and then there were seven.
丢下一个在那里，八个只剩七。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seven little Indian boys chopping up sticks;
七个印地安小男孩，伐树砍枝不顺手；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One chopped himself in halves and then there were six.
斧劈两半一命休，七个只剩六。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Six little Indian boys playing with a hive;
六个印地安小男孩，玩弄蜂房惹蜂怒；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A bumblebee stung one and then there were five.
飞来一蛰命呜呼，六个只剩五。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Five little Indian boys going in for law;
五个印地安小男孩，惹是生非打官司；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One got in Chancery and then there were four.
官司缠身直到死，五个只剩四。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Four little Indian boys going out to sea;
四个印地安小男孩，结伙出海遭大难；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A red herring swallowed one and then there were three.
鱼吞一个血斑斑，四个只剩三。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Three little Indian boys walking in the Zoo;
三个印地安小男孩，动物园里遭祸殃；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A big bear hugged one and then there were two.
狗熊突然从天降，三个只剩两。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Two little Indian boys sitting in the sun;
两个印地安小男孩，太阳底下长叹息；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One got frizzled up and then there was one.
晒死烤死悲戚戚，两个只剩一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One little Indian boy left all alone;
一个印地安小男孩，归去来兮只一人；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He went and hanged himself and then there were none.
悬梁自尽了此生，一个也不剩。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/07/05/%E6%97%A0%E4%BA%BA%E7%94%9F%E8%BF%98%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/07/05/%E6%97%A0%E4%BA%BA%E7%94%9F%E8%BF%98%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F.html</guid>
        
        
        <category>dump</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《听故事学会计》阅读总结</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;题名与责任说明:&lt;/strong&gt; 听故事学会计 (美)达雷尔·穆利斯(Darrell Mullis)，(美)朱迪丝·奥洛夫(Judith Orloff)著 ; 黄屹译 &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;主题:&lt;/strong&gt; 会计学 &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;摘要:&lt;/strong&gt; 本书内容包括：毛利、净利润、利润表、现金流量；留存收益、贷款、赊账、应会账款、应付票据；服务业；先进行出法、后进先出法等。 &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;出版发行:&lt;/strong&gt; 北京 : 机械工业出版社 , 2009 &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;载体形态:&lt;/strong&gt; 258页 : 图 ; 21cm &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;作品语种:&lt;/strong&gt; 中文 &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;其他附注:&lt;/strong&gt; 由Sourcebooks,Inc.通过Big Apple Tuttle-Mori Agency,Inc.授权 &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;标识符:&lt;/strong&gt; ISBN978-7-111-27688-3 &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;以上信息内容来自首都图书馆官方网站:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;http://primo.clcn.net.cn:1701/primo_library/libweb/action/display.do;jsessionid=AE8D1B164AAC9A31D93EF24DF7526C36?tabs=detailsTab&amp;amp;ct=display&amp;amp;fn=search&amp;amp;doc=CLCN_ALEPH_CN001118674&amp;amp;indx=2&amp;amp;recIds=CLCN_ALEPH_CN001118674&amp;amp;recIdxs=1&amp;amp;elementId=1&amp;amp;renderMode=poppedOut&amp;amp;displayMode=full&amp;amp;frbrVersion=&amp;amp;frbg=&amp;amp;&amp;amp;vl(23971421UI0)=title&amp;amp;dscnt=0&amp;amp;scp.scps=scope%3A%28ST%29+&amp;amp;mode=Basic&amp;amp;vid=ST&amp;amp;srt=rank&amp;amp;tab=default_tab&amp;amp;dum=true&amp;amp;vl(freeText0)=听故事学会计&amp;amp;dstmp=1530671347055&quot;&gt;听故事学会计&lt;/a&gt; 
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;阅读工具:&lt;/strong&gt; 首都图书馆借阅书籍&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;  这是100天33本书阅读计划的第四本书,这本书大概2个月前就看完了，一直拖延没有写总结，而且读书的计划也中断了，中断原因：拖延，懒惰。最近一直都有时间，但一直心神不定，不知所谓，今天忽然想起那句话：“能做先做是一句金句”，即当你不知道干啥的时候，当前能做什么就去做，不要去想太远了。所以就决定开始写这个总结。其实本书的总结，主要就是整理下 阅读笔记，毕竟过了这么久知识点都忘记的差不多了。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  财务中的三大报表：资产负债表，利润表，现金流量表。&lt;br /&gt;
  资产负债表：资产= 负债+所有者权益。资产负债表利用会计平衡原则，将合乎会计原则的资产、负债、股东权益”交易科目分为“资产”和“负债及股东权益”两大区块，在经过分录、转帐、分类帐、试算、调整等等会计程序后，以特定日期的静态企业情况为基准，浓缩成一张报表。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  利润表是反映企业一定会计期间（如月、季、半年度或年度）生产经营结果的会计报表，简单说，卖的东西赚了多少钱。企业一定会计期间的经营成果既可能表现为盈利，也可能表现为亏损，因此，利润表也被称为损益表。它全面揭示了企业在某一特定时期实现的各种收入，发生的各种费用、成本或支出，以及企业实现的利润或发生的亏损情况。利润表是根据‘收入-费用=利润’的基本关系来编制的，其具体内容取决于收入、费用、利润等会计要素及其内容，利润表项目是收入、费用和利润要素内容的具体体现。从反映企业经营资金运动的角度看，它是一种反映企业经营资金动态表现的报表，主要提供有关企业经营成果方面的信息，属于动态会计报表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   现金流量表是反应一定时期内（如月度、季度、或年度）企业经营活动、投资现金流量表样表活动和筹资活动对其现金以及现金等价物锁产生影响的财务报表。现金流量表是原先财务状况表动或者资金流动状况表的替代物。它详细描述了由公司的经营、投资与筹资活动所产生的现金流。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;读书笔记记录&quot;&gt;读书笔记记录&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;欠条在商业上被称作应付票款。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在商业上拥有的东西叫资产。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有者权益 一般指股东投资。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资产=负债+所有者权益。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商务人士把制作产品所购买的原材料称作存货。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;存货是描述原材料，正在加工的在产品和准备出手的产成品的专业术语，存货也被当做资产。&lt;br /&gt;
销售收入-商品成本=毛利 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资产负债表左边等于右边，左边是资产，右边是负债和所有者权益。资产负债表的编制目的就是在人和物之间建立一种联系。它表明了你在生意中所拥有的东西，以及这些东西与那些拥有它的人或对此有要求权的人们之间的关系。资产负债表一般按月、季度、年编制。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;净利润 = 毛利=利润。因为净利润在利润表下面，所以又叫底线值或纯利润或收益。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;费用，其囊括了企业经营中与产品生产不直接相关的其他支出。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;应付票据是欠款，是现金。应付账款是货物欠款，即赊账。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;应付账款的还款期限较短，通常是30天。应付票据的惶恐期限较长，可能会长达几年。这就是应付账款被列在负债类首位的原因，负债项目的排列通常根据各类债务到期的期限长短来列示。应付票据需要利息，通常，应付账款不需要支付利息，除非你无法按时还款。这两类债务都简历在信用的基础上。利息作为一项费用列示在利润表中。将所发生的交易都进行会计核算，无论是否支付或收到现金，这就是权责发生制。利润表中的净利润应等于资产负债表中的本周期盈利。在权责发生制的核算基础上，既有现金项目，也有非现金项目！ 收付实现制，交易事项以现金结算时才被记录！为什么会使用收付实现制？紧急是税务上的目的。亏损了四美元还需要缴税吗？不需要了，也许还可以抵减未来应缴的税款。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每年年末，当我们预测年终会盈利且要支付所得税款时，会想方设法合理的避税，于是我们会用现金购买大量存货，以加大销售成本，减少利润，达到少纳税的目的。但是只有存货的公司，法律规定才可以使用收付实现制。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么样的公司可以使用收付实现制进行核算？服务行业，如诊所，律师行，会计师事务所，培训公司，咨询公司，房地产中介公司以及保洁公司等。其决定因素是什么？存货。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于同样的存货，却以不同的价格购入，这类情况在日常经营中出现。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;存货计价方法：先进先出，即先购入的存货先用来产出。后进先出，即后购入的存货先产出。这两种方法主要为了应对每次存货的购买价格不同。 需要指出的是，先进先出和后进先出法是存货计价的方法，那么当真正好用或出售存货时，会使用这两种方法吗？不会。哪些柠檬总是会被使用？先进入的那些，否则，它们就变质了。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你知道当你购买一项资产并将其添加至资产负债表的行为被称为什么吗？资产的资本化。一般而言，价值大的采购支出会导致资产的增加，从而被放入资产负债表中，即资本化。如果一样东西的增加能延长一些固定资产的寿命或增加其价值，性能，你就需要将之资本化，反之费用化。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于一项支出，公司如何考虑其应该资本化还是费用化？取决于两个标准。它们是什么？
1.时间。该项支出使公司收益的时间。一般都会将受益超过一年的支出作为资本性支出，而若其受益期间仅在一年之内，就为费用性支出。
2.成本。如果你买了个垃圾桶，它的使用寿命超过了一年，你会资本化它吗？为什么不会？不会，因为它的价值太微不足道了。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直线折旧法就是在固定资产的使用年限和价值之间画一条直线。运用直线这就发，每年的折旧比例都是相同的。那么每年折旧多少才能将价值10美元的固定资产折旧完。如果使用年限为10年，每年折旧即为10%。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;账面价值，或账面净值。当你听见有人说一项固定资产的账面价值，他说的是由购买价减去折旧的余值。请记住，折旧是一项非付现费用。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盈利不是现金。维持企业日常经营的是现金而非利润。现金是企业的核心驱动力以及血脉，现金使企业得以运转。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;流动资产是指一年内能够变现的资产。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/07/04/%E5%90%AC%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E8%AE%A1%E6%80%BB%E7%BB%93.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/07/04/%E5%90%AC%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E8%AE%A1%E6%80%BB%E7%BB%93.html</guid>
        
        
        <category>dump</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《历史转折中的邓小平》读后感</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;题名与责任说明:&lt;/strong&gt; 历史转折中的邓小平 / 龙平平[等]著 &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;主题:&lt;/strong&gt; 邓小平 – ((1904-1997)) – 传记 &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;摘要:&lt;/strong&gt; 本书从普通人的视角去看世道的变动，全书共二十二章，包括“邓小平，你在哪里？”；不是一个人的复出，可能是一个国家的复出；向科学致敬，向教育致敬；骑上了快马，还必须惠东马鞭；山雨欲来风满楼；国际环境需要安宁，国内局面需要突破等内容。 &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;出版发行:&lt;/strong&gt; 成都 : 四川人民出版社 , 2014  &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;载体形态:&lt;/strong&gt; 630页 : 图 ; 26cm  &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;作品语种:&lt;/strong&gt; 中文 &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;标识符:&lt;/strong&gt; ISBN978-7-220-09295-4  &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;以上信息内容来自首都图书馆官方网站:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;http://primo.clcn.net.cn:1701/primo_library/libweb/action/display.do?tabs=detailsTab&amp;amp;ct=display&amp;amp;fn=search&amp;amp;doc=CLCN_ALEPH_CN001685085&amp;amp;indx=1&amp;amp;recIds=CLCN_ALEPH_CN001685085&amp;amp;recIdxs=0&amp;amp;elementId=0&amp;amp;renderMode=poppedOut&amp;amp;displayMode=full&amp;amp;frbrVersion=&amp;amp;frbg=&amp;amp;&amp;amp;vl(23971421UI0)=title&amp;amp;dscnt=0&amp;amp;scp.scps=scope%3A%28STE%29%2Cscope%3A%28ST%29%2Cscope%3A%28CLCN_EBOOK%29&amp;amp;mode=Basic&amp;amp;vid=ST&amp;amp;srt=rank&amp;amp;tab=default_tab&amp;amp;dum=true&amp;amp;vl(freeText0)=历史转折中的邓小平&amp;amp;dstmp=1530692351535&quot;&gt;历史转折中的邓小平&lt;/a&gt; 
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;阅读工具:&lt;/strong&gt; 首都图书馆App《微书房》iOS版本 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;  本书不是100天33本书阅读计划中的书籍，且内容比较多，有600多页，又是在手机app上阅读的，并且都是零碎的时间读完的，之所以能读完，主要是被书中事迹所吸引，被那时的国家情况所吸引。读完这本书，再看一看今天的国家发展，用一句我比较喜欢的NBA解说经常用的一个形容词来表达：“unbelievable”—即难以置信。把今天的生活与那时相比，简直不要太幸福，有书读，有饭吃，有玩的，有科技，有高铁，有工作，只要肯努力，没有饿死的人。 谈一谈书中我认为的主要内容。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  在谈主要内容之前，先发表下感言吧！读完此书，深深的感受到邓小平的伟大，赞美之词数不胜数，从今天回望历史，祖国有今天的发展，真是相当的震撼！ 伟人之所以是伟人，就是他的伟大经历得住时间的考验！不仅仅从书中了解到历史，也学习了部分经济知识。意识到教育的重要性，没有文化是多么的可怕。读史使人明智！这也是为什么大多数大家推荐读传记和历史的原因了。看完那个时候的祖国，今天的我们还有什么理由抱怨呢。谢谢你们，那些为祖国的今天付出的人们！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;邓小平上任前的政治情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   当时邓小平被罢免在家，因四五天安门事件—即群众在天安门悼念周总理，被认为是反革命反毛主席事件，且认为主使人是邓小平。 全国依旧存在批邓风潮。因为四五天安门事件，当时，大家都认为四五天安门是毛主席确认过是反革命事件，那时毛主席就是天，他说的话只有对没有错，所以大家一致拥护毛主席。纵然在毛主席过世后，依旧如此。所以虽然当时四人帮被粉碎，周总理，毛主席都已去世，但人民的思想还是禁锢的，特别是某些中央委员，依旧信封毛主席文革没有毛病，从现在来看，我们都知道文革是错误的。但当时大家受毛主席的思想崇拜太严重。无法即刻全部改变。而华国锋刚刚上任，全国有太多问题，特别是思想层面，因此他提出了《两个凡是》，总结一句就是凡是毛主席提出的都是对的。这就说明四五天安门是反革命，小平依旧有罪啊。  当时就这情况。   因邓小平的主张的是实事求是，所以他坚决认为文革是有问题的，书中说，当初毛主席让邓小平写一篇检查，即表示肯定文革的作用，邓小平坚决不干，所以就又被撸下去了。百姓中，大部分人其实都是支持邓小平出来工作的，毕竟文革搞的老百姓怨声载道，他们支持邓小平也是情理之中，所以就有老百姓默默搞支持邓小平工作的宣传，当时就是贴大字报。哪里像现在言论自由。当时说啥都不行。所以都是偷偷的干。要么就是公共场合 拿个喇叭喊，然后就会有人来抓你了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  邓小平能出来工作有一个重要人物，叶剑英，这位老人家，在周总理过世的最后日子，周总理用虚弱的声音对他说：保护好小平。叶剑英没有辜负周总理的委托，在粉碎四人帮之后，华国锋宣布这个好消息的会后，他就像华主席提出希望恢复邓小平的工作。这还是在《两个凡是》提出之前。当时华主席，并没有给予肯定答复。在民众的呼应中，加上中央中，部分支持者的努力下，《两个凡是》思想的被否定，以及大部分人都支持四五天安门事件是正常的悼念活动，最后，1977年7月17日，在第十届三中全会一致通过《关于恢复邓小平同志职务的决议》，决定恢复邓小平的中共中央委员、中央政治局委员、常委、中共中央副主席、中共中央军委副主席、国务院副总理、中国人民解放军总参谋长的职务。1977-7-30晚，邓小平在工人体育场的足球比赛中，亮相。这算是邓小平复出的正式对外宣布。复出之后，邓小平主动要求管理教育和科技。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;邓小平1977恢复高考&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  文化大革命，把书都烧了，把文人都拉去批斗了，把孔子的祖坟刨了。认为文化是无用的，文化是资本主义。邓小平恢复工作之后，就意识到老百姓文化上的缺失，所以说中国人当今这素质有多少是受文革迫害的。当时老百姓要上大学，就靠单位推荐，各种推荐，读清华的人有的练拼音都不会。小学生中学生啥的，上两天学回家劳动三天，当时就这情况，所以邓小平要改革，恢复高考。突然要高考，有好多问题，一，生源，谁可以报考，谁不可以。二，教材，让学生复习那个教材。三，题目，谁出题目，出什么题目。四，考场，去哪考，何时考。五，组织推进。六，费用，教材费，各种费用。当时穷，没有钱。总之各种问题，当时的教育部长，我忘了谁了，愁的要死，各种问题，解决起来非常困难。还有一个关键的是，人心不齐，有人反对。反对各种问题，反对生源的，反对教材的，反对场地的。总之各种困难。 不过邓小平依旧执着。有压力扛着走，高考被推迟了几个月，还是举行了。  高考结束，又面临一大问题，生源录取问题。哪些人可以录，哪些人不可以。主要是 个人政治问题，比如有些知情参加了四五天安门运动，这就是反革命啊。不予录取。再比如有些人的作文中，批判文革，直接0分。不予录取。因为这些事情，还有知青大闹的。最后邓小平全部一视同仁。该录取的录取，不要给扣帽子。大概这么个情况。  总之：特别艰难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;知青返城 和 逃港事件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  在高考之后，一些没考上大学的知青以及没有资格高考的知青，就又回到各个插队的地方工作了，知青当初主要是上山下乡为了解决就业问题，但知青们过的很苦，很惨，大部分是这样，而且几乎一辈子不能回家了。所以啊，随着各种问题的解决，知青问题也暴露了出来，其中就有带头的知青，向上反映问题。但当时，城市接纳不了那么多的知青，只能部分部分的撤退，最先来的是云南知青返家了，然后其他地方的就不行了，就开始闹开了，罢工，组织人力进京请愿，写联名信。但国家真的很难，大家几乎都反对知青全部返回家。最后还是邓小平说了一句：让孩子们回来吧！  书中是这么写的。历史中，有待研究哈。具体返程经过，可看这篇文章—&lt;a href=&quot;https://www.xzbu.com/1/view-288118.htm&quot;&gt;知青返程始末&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;
  关于逃港，简单描述一下，当时是集体生活，劳动都给集体，效率低下，收入少，年年有人挨饿。挨饿了，怎么办，要么出去要饭，要么去好地方发展。刚好香港距离广东很近，隔海而已，且香港很发达，所以大家都想去香港。但是国家不让去，所以怎么办。硬闯，怎么个法子。当时说海边有一层铁丝网，大家就爬上网翻过去，然后游到某个地方再去。但是国家不让去，就往回抓，高峰期就开枪警告。所以难免有人死伤。总之，很悲催。不过逃过去了就过上了好日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;邓小平改革开放，做有特设的社会主义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  当时国家号召不欠债，然后还鄙视那些有债务的国家。 邓小平是在法国留学过的，毕竟是见过大场面的人，祖国要发展，发展需要钱，国家没有钱，怎么办？招商引资，向国外的企业家招商，降低企业税率，当时就有人反对了，这是搞资本主义。而邓小平就坚持四个字：实事求是，只要对人民好的，就是对的。 在访美时，石油大亨哈默，80多岁的高龄了，主动申请希望可以和中国做生意，邓小平举双手赞成，当即表示，随时欢迎哈默先生访问中国。哈默果然来了，坐着它的专机，然后专机在北京上空却无法降落，原因是 当时中国与美国还没有建交，不能允许其飞机落地。最后是邓小平指示 特事特办。哈默来了。港商来了。访问日本后，又决定把日本的钢厂在上海照建一座。一个国家要建设，要发展，没有钢材是不行的，那时的钢产量太少。所以又全引进日本技术，建了 上海宝钢。 改革开放，不得不说的是，深圳特区的建立，当时是完全模仿香港而建设的。建设资金由港商自出，国家租地给他们。深圳就这样发展起来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于香港澳门台湾问题 一国两制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  邓小平是很强硬的，世界上只有一个中国。当时香港是租借给英国，在1997年，租期满，所以按理说，租期满后，香港就应归还中国管理。当时的铁娘子,撒切尔夫人，是非常藐视中国的，对英国的国力非常自信，但拜访中国后，邓小平的强硬态度，让她很无奈。邓小平提出，香港主权只属于中国，不过香港回归后，可以不改变当时的香港制度，一切还按照原来英国的管理方式进行。这就是一国两制。得知此心细的香港商人们，就更加放心的投资内地了。澳门问题与香港类似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  对于台湾问题，邓小平是希望和平收复台湾，所以当时非常坚决反对美国像台湾出售武器，所以在中国与美国建立外交时，就要求停止售卖武器给台湾，且废除台湾的美国大使馆，在大陆设立美国大使馆。但最后因美国的证券制度的特殊原因，以及考虑到中国需要美国的经济帮助，最后关于售卖武器上，邓小平妥协了。所以到今天为止，美国依旧在像台湾出售武器，这也是这么多年台湾没有办法和平回归的原因。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/07/04/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E8%BD%AC%E6%8A%98%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%82%93%E5%B0%8F%E5%B9%B3%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/07/04/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E8%BD%AC%E6%8A%98%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%82%93%E5%B0%8F%E5%B9%B3%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F.html</guid>
        
        
        <category>dump</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《七天读懂宏观经济学》阅读总结</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;题名与责任说明: 七天读懂宏观经济 / (美)戴维·A. 莫斯(David A. Moss)著 ; 郭劲光译 &lt;br /&gt;
主题: 宏观经济学 &lt;br /&gt;
摘要: 本书针对奠定了宏观经济基石的三个概念——产出、货币、预期进行了详细的介绍。 &lt;br /&gt;
出版发行: 北京 : 商务印书馆 , 2010  &lt;br /&gt;
载体形态: 159页 ; 22cm  &lt;br /&gt;
作品语种: 中文 &lt;br /&gt;
标识符: ISBN978-7-100-07078-2  &lt;br /&gt;
以上信息内容来自首都图书馆官方网站:&lt;a href=&quot;http://primo.clcn.net.cn:1701/primo_library/libweb/action/display.do;jsessionid=F29E41577AD23EAA2178C60DD7B093F2?tabs=detailsTab&amp;amp;ct=display&amp;amp;fn=search&amp;amp;doc=dedupmrg60724018&amp;amp;indx=2&amp;amp;recIds=dedupmrg60724018&amp;amp;recIdxs=1&amp;amp;elementId=1&amp;amp;renderMode=poppedOut&amp;amp;displayMode=full&amp;amp;frbrVersion=&amp;amp;frbg=&amp;amp;&amp;amp;vl(23971421UI0)=title&amp;amp;dscnt=0&amp;amp;scp.scps=scope%3A%28ST%29+&amp;amp;mode=Basic&amp;amp;vid=ST&amp;amp;srt=rank&amp;amp;tab=default_tab&amp;amp;dum=true&amp;amp;vl(freeText0)=七天读懂宏观经济学&amp;amp;dstmp=1523415078000&quot;&gt;七天读懂宏观经济学&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;
阅读工具：图书馆借阅的书，以及手机 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;  100天阅读计划的第三本书，又是一本知识类学习书籍，对于此类的图书，阅读过程中，吸收书中的知识原理和概念很重要，对于总结而言，唯有记载一些主要概念和理论，不过阅读完之后，仿佛对这个世界又增加了一分清晰的认知。就像孩子们的十万个为什么一样，这本书解答了一个更深奥的为什么。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  本书先是围绕产出、货币、预期这三个基础概念进行总论和说明，然后又分别阐述了利率、汇率、国际收支平衡表、GDP核算原理等相关概念。&lt;br /&gt;
  产出，由一个经济中所创造的产品和服务构成，换句话说，就是生产出来的产品，这个产品可以是实物，也可是劳动力。一国所生产出来的产出量或人均产出量决定了该国的富裕程度。一般用GDP来表示一国的产出，也即国内生产总值。名义GDP，即以现有的市场价格和产出产品的数量的乘积。实际GDP，即去除通胀等因素引起的价格变动等因素，换句话说，就是以产量为基准，用固定价格来计算。 &lt;br /&gt;
  货币在经济中是非常重要的一个因素，因此世界各国都是由政府来担当控制货币供应量的责任，通常把责任委托给中央银行。中央银行用以影响货币供应量的主要工具是贴现率、存款准备金率以及公开市场业务。货币政策通常用来控制价格稳定，也就是通货膨胀率的稳定。&lt;br /&gt;
  预期，即指普通大众的预期，如认为未来美元贬值，经济增长减缓等。预期能够推进显示，特别是短期而言，如 个人和企业都预期会出现通货膨胀，那么通货膨胀就很可能自我实现。同理，利率也是如此，如果债券交易者预期利率上升，那么当他们卖掉债券试图控制其个人资本损失时，长期利率可能就上涨。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;gdp的核算&quot;&gt;GDP的核算&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;GDP = C + I+ G+ EX+ IM. GDP国内生产总值，即在国内的产出和价格的总乘积。 C 家庭消费，I 生产性资产的投资，G 政府的支出 , EX 出口, IM 进口。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;NDP = GDP - 折旧. NDP 即国内生产净值。 折旧 即固定资本消耗，定义：价值磨损、过时、意外损毁和老化。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;GNP 国民生产总值，即无论人在国外还是国内，只要是本国人，其所生产的产出都要算在内。一般某国的GNP和GDP 几乎相当不多。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&quot;国际收支平衡表&quot;&gt;国际收支平衡表&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;国际收支平衡表（BOP）记录了一国从事跨国交易的基本情况，BOP表中所有的数字都是流量概念，反映了一国在一定时期内(通常指一年)所发生的进口或出口额、收入或支出额以及新发生的国外借款或贷款额。&lt;br /&gt;
一个BOP表大概包含如下项目：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;经常账户余额 &lt;br /&gt;
  商品和服务贸易余额: 商品(货物)贸易余额 和 服务贸易余额 ，服务一般指非实物类，如运输，劳动等&lt;br /&gt;
  净收入 (净要素收入)   &lt;br /&gt;
  净单边转移：指的是国际间的非补偿性转移，例如捐助，慈善等 &lt;br /&gt;
资本和金融账户 &lt;br /&gt;
  净资本账户 ，仅包括国际件的资本的单边转移，如 一国政府对另一国的债务减免。在大多数情况下，这个资本账户在整个BOP表中只是一个数额极小的项目，几乎可以忽略不计&lt;br /&gt;
  金融账户: 净对外直接投资（即FDI，是指跨国购买一个企业的股权，该股权份额足够大，通常高于10%） 和 净证券流动 和 其他资本流动（净额） 和 官方储备变动 （一般指各国在货币黄金及外币方面的储备量） 。金融账户涵盖了如股票和证券等所有其他金融交易项目。&lt;br /&gt;
误差和遗漏 (统计误差) &lt;br /&gt;
这是一个剩余类别，反映了国际收支平衡表编制过程中的统计误差。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;影响汇率的因素&quot;&gt;影响汇率的因素&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;1.经常账户余额。例如：假如一国消费者对国外产品有很大需求，则该国的经常账户余额可能恶化，该国货币贬值。当国内对国外产品的需求增加从而抬高用来购买该产品的外国货币价格时，本国货币就会贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.通货膨胀与购买力平价。通常，当一国通货膨胀率高于他国并且这种情况持续时，经济学家就会预测到，相对于他国，该国的货币将会贬值。对于购买力平价，假设美国物价比英国物价上涨的快，美国人会发现1美元在英国比在美国能买到更多的商品（因为美国的通货膨胀导致价格上升）。即相对于英镑，美元贬值，直至一美元在美国和英国能买到同质同量的商品。也就是说，高通货膨胀的国家，其货币将贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.利率。实际上很久多金融学家和金融交易这把利率视作影响汇率的唯一因素，尤其是在短期内。当一国利率上升时，本国较高的投资回报率会吸引外国人在本国投资。结果是外国人纷纷投资本国金融市场，而货币的流入提升了本国货币的价格。 大多数研究表明，一国货币在利率上升后会升值，而在利率下降后会贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，虽然汇率通常瞬息万变，也无法对其作出精确的预测，但是认为汇率受市场供需压力的制约还是有道理的。由于汇率不过是以另一种货币计价的本币的价格，因此任何引起本币需求增加（或外币需求减少）的因素都会使汇率产生升值的压力。任何引起本币需求减少（或外币需求增加）的因素都会对汇率造成贬值的压力。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;商品与服务的余额&quot;&gt;商品与服务的余额&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;  商品和服务的出口减去商品和服务的进口，其中“商品”是指有形产品（货物），服务是指无形产品（例如运输、投资银行业务或咨询服务）。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;银行挤兑&quot;&gt;银行挤兑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;   大部分的银行存款者同时提取现金的情形，这有可能会“击垮”银行。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;泡沫&quot;&gt;泡沫&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  经济原理所无法给予以恰当阐释的资产价格急剧上升；不可持续的资产价格上涨，随后有可能出现急剧、猛烈的下跌（即崩盘）。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;经济周期&quot;&gt;经济周期&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  整个经济的暂时性波动；暂时性地偏离于经济的长期增长趋势。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;消费&quot;&gt;消费&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  GDP的一个组成部分，包括家庭为了当前消费而购买新产品和服务的全部支出。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;赤字消费&quot;&gt;赤字消费&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  基于借来的资金而不是税收所进行的政府支出。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;贴现率&quot;&gt;贴现率&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  中央银行贷款给商业银行时所索要的利率。传统上，中央银行都是以小幅的折价从商业银行购买资产来进行放贷，因而得名。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;对外借款&quot;&gt;对外借款&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  从国外的资本流入。这些流入可以采取多种形式，包括国外在国内银行的存款，国外所购买的国内证券（包括股票和债券），等等。每当一国的经常项目出现赤字时（从广义上来讲，这意味着一国的消费超出了其所生产的产出量），它就有对外净借款。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;金本位&quot;&gt;金本位&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  固定汇率的一种形式，在该体制下，货币的价格是由官方用黄金来设定（固定）的。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;收入乘数&quot;&gt;收入乘数&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  GDP的预期变化与用于引起该变化的自主性支出变化之比。例如，如果政府赤字性支出增加100美元最终将导致GDP增加200美元，那么收入乘数是 200/100，或者说为2.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;基础货币&quot;&gt;基础货币&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  等于中央银行的负债总额，包括所有银行外的通货（流通中的现金）加上商业银行的央行存款（即准备金）。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;货币恒等式&quot;&gt;货币恒等式&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  M&lt;em&gt;V=P&lt;/em&gt;Q,其中，M是货币供给，V是货币速度，P是价格水平，Q是所生产的产出量（即实际GDP）。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;货币乘数&quot;&gt;货币乘数&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  总货币供应量与基础货币之间的比率。如果货币乘数为2，中央银行将其基础货币（即负债）增加100美元的时候，我们可以预计总货币供应量将增加200美元。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;货币供给&quot;&gt;货币供给&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  在某一特定时点上的货币数量。经济学家们定义了一系列的货币总量，如M1、M2、M3等等，这些概念所涵盖的范围依次增大。例如，M1包含了流通中的通货与活期存款，M2不仅包括流通中的通货和活期存款，还包括定期存款（或储蓄存款）。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;自然失业率&quot;&gt;自然失业率&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  也即众所周知的非加速通货膨胀失业率（NAIRU），它是一个失业率，低于该失业率时通货膨胀有可能加速。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;货币速度&quot;&gt;货币速度&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  名义GDP(P*Q)与货币供应量(M)之比，有时泛泛地被描述为货币在一个经济中的流通速度。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;粘性工资&quot;&gt;粘性工资&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  面对不断变化的市场条件，工资不能立即作出调整以带动供需重新回到平衡状态，就可以说工资具有“粘性”。工资的上升也比下降更容易时，就可以认为工资具有向下的粘性。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;全要素生产率&quot;&gt;全要素生产率&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  对一个经济中生产产出所使用的劳动力和资本的效率进行衡量的尺度。根据这个定义，当产出的增加既不嫩归因于劳动力的增加也不能归因于资本的提高时，就可归因于全要素生产率的提高和改善。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/04/10/%E4%B8%83%E5%A4%A9%E8%AF%BB%E6%87%82%E5%AE%8F%E8%A7%82%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E6%80%BB%E7%BB%93.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/04/10/%E4%B8%83%E5%A4%A9%E8%AF%BB%E6%87%82%E5%AE%8F%E8%A7%82%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E6%80%BB%E7%BB%93.html</guid>
        
        
        <category>dump</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《有效资产管理》阅读总结</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;题名与责任说明: 有效资产管理 = The intelligent asset allocator: how to build your portfolio to maximize returns and minimize risk / (美)威廉 J.伯恩斯坦(William J. Bernstein)著 ; 王红夏，张皓晨译 &lt;br /&gt;
主题: 资产管理 &lt;br /&gt;
摘要: 本书共分为9章，主要内容包括：风险和收益、多元资产投资组合的市场表现、真实世界中投资组合的市场表现、最优资产配置、市场有效性、那些零碎的话题、执行你的资产配置策略等。 &lt;br /&gt;
出版发行: 北京 : 机械工业出版社 , 2013  &lt;br /&gt;
载体形态: 15,187页 : 图 ; 25cm  &lt;br /&gt;
作品语种: 中文 &lt;br /&gt;
其他附注: 由机械工业出版社和麦格劳-希尔教育(亚洲)出版公司合作出版  &lt;br /&gt;
标识符: ISBN978-7-111-41001-0  &lt;br /&gt;
以上信息内容来自首都图书馆官方网站:&lt;a href=&quot;http://primo.clcn.net.cn:1701/primo_library/libweb/action/display.do;jsessionid=4DCA519396BE98C83D13784932CF50B2?tabs=detailsTab&amp;amp;ct=display&amp;amp;fn=search&amp;amp;doc=CLCN_ALEPH_CN001448656&amp;amp;indx=2&amp;amp;recIds=CLCN_ALEPH_CN001448656&amp;amp;recIdxs=1&amp;amp;elementId=1&amp;amp;renderMode=poppedOut&amp;amp;displayMode=full&amp;amp;frbrVersion=&amp;amp;frbg=&amp;amp;&amp;amp;vl(23971421UI0)=title&amp;amp;dscnt=0&amp;amp;scp.scps=scope%3A%28ST%29+&amp;amp;mode=Basic&amp;amp;vid=ST&amp;amp;srt=rank&amp;amp;tab=default_tab&amp;amp;dum=true&amp;amp;vl(freeText0)=有效资产管理&amp;amp;dstmp=1523104519963&quot;&gt;有效资产管理基本信息&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;
阅读工具：微信阅读App &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;  本书主要以美国股市、债市、基金以及部分国际金融产品，如日本股票、欧洲股票等的 过去 历史数据为基础，以不同时期的股票、债券的组合收益和风险找出历史最优的资产配置，因为未来的最优资产配置，没有人能找到，我们只能无限接近最优资产配置。虽然未来无法预测，但关注历史还是有必要的，至少不会再去重复已经重现的错误，另外，毫无疑问的是 风险与收益几乎是成正比的，风险是可以通过资产组合来降低的 ，也就是说是存在 资产组合的收益高于单一产品的收益且同时风险更低。如像股票组合中加入债券会明显的降低风险，收益仅会略微减少。书中所说的投资组合，基本都是在10年左右的长期投资。对于风险的识别，仅仅对于某类资产来说，需要20~30年的数据才能充分理解该类资产的期望收益，而通过5~10年的月度数据便可了解该资产的风险，关于风险的估量，一般通过标准差来表示，但这也仅仅是对历史的数据的估量，对于未来也仅仅是个参考，所以作者更相信，在长期，没有人能够战胜市场，基于此，作者请期望于指数化你的投资组合，换句话说就是无限的靠近市场，风险是最小的，关于收益，还要考虑到税收和交易费用，管理费用等，所以尽量减少频繁操作，尽量选被动型的资产。&lt;br /&gt;
  关于如何进行资产组合，书中主要给出几个规则：&lt;br /&gt;
  1.尽可能多的资产种类，对于新手而言，最好就选四种，大盘股，小盘股，国际股票，短期国债。以为不相关的资产越多，风险越小。&lt;br /&gt;
  2.尽可能低的资产相关性。如 股票和债券&lt;br /&gt;
  3.各资产的比例，（看你所能承受的风险范围，投资股票的最大比例不应超过投资年限的10倍，如，若你2年后要花这笔钱，你的股票比例不应超过20%）&lt;br /&gt;
  4.定期执行调平你的资产比例。书中也说了，动态的调整资产比例，但这是在你有足够的经验的基础上的，且其强调不要受政治事件影响时，以及市场整体出现问题时调整比例。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;给投资者的建议&quot;&gt;给投资者的建议&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;(1) 风险和收益是不可避免地纠缠在一起的。即风险与收益成正比 &lt;br /&gt;
(2) 那些不以史为鉴的人注定会重蹈覆辙。要对不同类别的股票和债券的长期历史表现有所了解。&lt;br /&gt;
(3) 投资组合与构成组合的各个资产的表现是不同的。一个安全的组合不一定要剔除高风险的资产 &lt;br /&gt;
(4) 给定的风险程度，有一种投资组合会带来最高的收益。 &lt;br /&gt;
(5) 关注投资组合的整体表现。&lt;br /&gt;
(6) 认识到调平的好处。&lt;br /&gt;
(7) 市场比任何人都聪明。&lt;br /&gt;
(8) 要了解证券价格的贵贱. 注意留心估值&lt;br /&gt;
(9) 好公司的股票通常表现较差，差公司的股票通常表现较好。
(10) 在长期中很难战胜低费用的指数型基金。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;估值&quot;&gt;估值&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;  低市盈率，低市净率，高每股收益率。这样的股票就是低估的，然多低算低，我没搞清楚。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;风险评测&quot;&gt;风险评测&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;  以基金为例，过去的年收益率的标准差表示，标准差越大表示收益波动范围越大，那么该基金的风险更大些。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;幸存者偏差&quot;&gt;幸存者偏差&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;  简单来说就是你现在看到的资产的历史数据是不完全的，如基金，当前存在的基金可以说是幸存的，因为有很多在历史的长河中解体，所以历史的数据有是不完整的。这就是幸存者偏差。包括股票的大盘指数等。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;近因效应&quot;&gt;近因效应&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;  就是因为最近的事情去做决定，如 一个篮球运动员整场比赛投篮手感都很好，那最后一投也会交给他。如基金经理，其最近2年的收益都很好，那么大家都会认为第三年的收益也会很好。&lt;br /&gt;
  由于近因效应的存在，绝大多数股票投资者都是凸性的—-即当股价上升时，投资者不理性地预计收益率会上升，因此他们会买进更多股票。如果绝大多数投资者都表现出凸性，那么理性的投资者就是凹性的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;目光短浅的风险厌恶心里&quot;&gt;目光短浅的风险厌恶心里&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;  对潜在的短期损失过度关注被称为：目光短浅的风险厌恶心里。&lt;br /&gt;
  (股票风险溢价之谜)即为甚么股票在收益率如此之高并持续超过其他资产的同时还能保持如此便宜的加个。答案在于人类数百万年进化史所遗留下来的原始本能，它我们在面对突然损失30%的流动性净资产时非常痛苦，这个问题有多糟糕？施罗默-本扎提和理查德-泰勒的论文研究了风险溢价和投资者偏好之间的关系。他们预计一般投资者的风险时间尺度大约是1年。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;价值平均法&quot;&gt;价值平均法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;  由迈克尔-埃德尔森提出，简单说，画出一个“价值平均路径”，该路径由目标额度构成，额度每月增长100美元。换句话说，我们的目标是在1月拥有100美元，2月拥有200美元，以此类推，指导第一年的12月份我们的账户上要有1200美元，第二年的12月份，则有2400美元。当然，若每个月的资产价值偏高，我们就投入少于100美元，若偏低，我们就投入多余100美元。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;成本平均法&quot;&gt;成本平均法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;  就是定投。每个月定投。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;经典语句记录&quot;&gt;经典语句记录&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;这篇文章所表达的含义是，无论是业余网球还是专业投资，成功的关键都是避免损失而非追求获胜。投资时最容易失败的例子就是频繁交易导致成功高。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;使资产拥有最低相关性和最高方差的收益率区间就是最优的调平区间。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;事实上长期来看债券的风险要大于股票，在任何一个30年期中股票的表现都要优于债券。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;公司利润只有在取数年的平均值时才能提供有价值的信息。因为某一年的 有可能数据造假。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;基金经理的选股技能不具有持续性，没有人能够完全做好市场时机的选择，所以用过去的表现来选择基金经理是无效的，因此最理性的投资股票的方法是使用低成本的被动式管理工具，如指数型基金。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;你获得的收益率是几何平均收益率，而不是算数平均收益。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;在两个时期中，相比表现最差的资产，50/50比例的资产收益要更接近于表现最好的资产。另外在整个30年中，我们已经知道50/50比例的组合是最好的股票资产。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;构建有效投资组合的精髓在于使用大量低相关性资产。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;如果你觉得自己的投资组合风险过高，你有两种方法去降低它，第一种是减少对风险资产的投资，第二种是继续保持你最初在各个类别的股票中的资产配置，只是将少量的股票替换为相同价值的短期债券。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;资产的相关性这个概念是投资理论的核心—-想关性越低，投资组合的市场表现越好。将你的投资组合分散化投资于几种不相关的资产中可以降低风险并增加收益。你必须通过定期调平你的投资组合来获取增加的收益。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;风险资产的持有期越长，遭受严重损失的概率就越低。资产或组合的风险是可以度量的。最简便的方法是计算出各个时期收益的标准差。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;我会考虑得更长远，我认为能够以和平的心态去接受自己资产的贬值并且不因此而自责，不论什么时候都是一个真正的投资者所应有的责任，投资者应该主要关注长期的结果，并仅应该据此作出投资决策。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/04/07/%E6%9C%89%E6%95%88%E8%B5%84%E4%BA%A7%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%80%BB%E7%BB%93.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/04/07/%E6%9C%89%E6%95%88%E8%B5%84%E4%BA%A7%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%80%BB%E7%BB%93.html</guid>
        
        
        <category>dump</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《人人都爱经济学》阅读总结</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;题名与责任说明:&lt;/strong&gt; 人人都爱经济学 / 王福重著  &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;主题:&lt;/strong&gt; 经济学 – 通俗读物 &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;摘要:&lt;/strong&gt; 本书讲述了经济学的基本知识，阐述了微观经济学理论，论述了宏观经济学方面的问题。  &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;出版发行:&lt;/strong&gt; 北京 : 人民邮电出版社 , 2010  &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;载体形态:&lt;/strong&gt; 13,269页 : 图 ; 24cm &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;作品语种:&lt;/strong&gt; 中文 &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;版本说明:&lt;/strong&gt; 2版  &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;标识符:&lt;/strong&gt; ISBN978-7-115-21713-4  &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;以上信息内容来自首都图书馆官方网站:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;http://primo.clcn.net.cn:1701/primo_library/libweb/action/display.do;jsessionid=637BC4BADA0F6076DD380E1775BB5255?frbrVersion=2&amp;amp;tabs=detailsTab&amp;amp;ct=display&amp;amp;fn=search&amp;amp;doc=dedupmrg50192105&amp;amp;indx=1&amp;amp;recIds=dedupmrg50192105&amp;amp;recIdxs=0&amp;amp;elementId=0&amp;amp;renderMode=poppedOut&amp;amp;displayMode=full&amp;amp;frbrVersion=2&amp;amp;frbg=&amp;amp;&amp;amp;vl(23971421UI0)=title&amp;amp;dscnt=0&amp;amp;scp.scps=scope%3A%28ST%29+&amp;amp;mode=Basic&amp;amp;vid=ST&amp;amp;srt=rank&amp;amp;tab=default_tab&amp;amp;dum=true&amp;amp;vl(freeText0)=人人都爱经济学&amp;amp;dstmp=1522884414045&quot;&gt;人人都爱经济学基本信息&lt;/a&gt; 
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;阅读工具:&lt;/strong&gt; Kindle&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;  这是100天33本书阅读计划的第一本书,从4月2日开始，每天大概阅读3小时，在4月4日晚上读完了全书，刚好今天是清明节休假，于是趁热打铁写个总结。  &lt;br /&gt;
  本书以故事和理论知识相结合的方式来传递经济学的知识，读起来不枯燥，会有始终有读下去的兴趣，不过书中有些地方的知识推理有些烧脑。总结下书中主要知识概念。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;经济学是什么&quot;&gt;经济学是什么&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  解决人类怎么样更幸福更快乐问题的方法，换句话说经济学就是用来解决社会问题的学科，如 社会上为什么有人失业，为什么不同地方的房子价格不同，为什么日本不生产药物，一美元换7块人民币是为什么，为什么物以稀为贵等等。经济学值得了解，它很深刻，能够更好的理解社会，理解人生，认识世界，它还能澄清似是而非的问题以及难解之谜。&lt;br /&gt;
  失业是因为产能过剩，消费不足，没有那么多的生产需求了，自然需要裁员；房子是不动产，不能从一个地方转移到其他地方，所以房子没有可比性，所以房子是不可贸易商品，像可乐，手机等在不同的地方的价格都差不多，是因为它们在任何地方，仍可保持原有的性质和特点，可以这么说一瓶在北京的可乐和一瓶在上海的可乐没有什么区别，所以这类商品叫做“可贸易商品”,该商品的特点是每个地方的价格都一样。&lt;br /&gt;
  经济学大师 &lt;strong&gt;弗里德曼&lt;/strong&gt;说天下没有免费的午餐 意思是说，你吃免费午餐的时间，可以用来做其他事情，这些事对你是有意义有价值的。本意是说：做事情要考虑机会成本。即我做某件事的时间，是否可以用来做更有意义的事情。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;边际考虑&quot;&gt;边际考虑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  经济学上边际是指“最后的”或者“新增加的”。边际考虑是只考虑最后的一个或者新增加的一个所引起的变化，从而判断事情的整体本质。边际考虑是一种只看现在和将来而不管过去的一种思维方式。&lt;br /&gt;
  举例：如 今天有球赛观看，可是突然下起暴雨，一是你已经花了500块买了票，这相当于你半个月的工资，另一种是别人送了你一张票，票不可退，在这两种情况下，你是否去看球赛，有什么不同？大部分会认为 自己买的票去看的可能性更大，其实这样做是不理性的。其实，在这两种情况，对你今晚是否去看比赛的决定影响是一样的，没有差别，也就是在这两种情况下，你看比赛的可能性是一样大的。&lt;br /&gt;
  为什么呢？因为票不能退，也就是买票的钱拿不回来了，经济学上这叫“ &lt;strong&gt;沉没成本&lt;/strong&gt; ”，即一旦支出就无法收回的成本。你是否去看球赛，仅仅取决于从现在开始将要发生的情况，所以，必须进行边际考虑，看新增加的成本和新增加的收益的比较。在这两种情况下，增加的收益都是比赛带来的愉悦感，增加的成本都是淋雨带来的不舒服，所以如果你认为淋雨不算什么，那么不论票是买的还是送的，你都会去看，反之，则不会去。这里的核心问题是：不要再考虑买票的钱，那些事情已经过去了。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;边际产量递减&quot;&gt;边际产量递减&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  是指 新增加的劳动力所带来的总产量的增长越来越少。举个例子。&lt;br /&gt; 
  假如只有一亩地，如果一个人种，可以收获1000斤稻米，但是两个却不会收获2000斤，只能收获1800斤，三个呢，只能收获1900斤，等等。试想，如果是1万个人呢，能打多少斤？0斤，因为1万个人一起上去会把土地踏平的。&lt;br /&gt;
  从中可以观察到一个规律，第二个人没有第一个人打的稻米多，第三个人没有第二个人打的稻米多，以此类推。总之，后一个人没有前一个人打的多。这个规律就是“边际产量递减”。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;边际决定原理&quot;&gt;边际决定原理&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  是指最后一个人的产量决定所有人的产量和工资。举例。&lt;br /&gt;
  接上述问题，如果有100个人来种这一亩地，那么每个人应该得到多少稻米呢？因为农民并没有太大差异，所以他们得到的稻米应该是一样多的。农民得到多少，取决于农民的劳动贡献有多大。&lt;br /&gt;
  那么，这个贡献是第一个人的产量1000斤，还是所有100个人的产量总和的平均数，或是其他呢？&lt;br /&gt;
  不可能是1000斤，因为一共也没有这么多的稻米。所以，一般会说是平均数，也就是把所有人的产量加起来除以总人数。这似乎很有道理，既然每个人得到的都一样多，当然是平均数。&lt;br /&gt;
  不能给农民这么多！因为每个人拿走平均产量，稻米就被农民都拿走了。土地的主人不会同意。每个人应该分多少呢?必须进行边际考虑。也就是看最后一个人，即第100个人的产量是多少。比如是50斤，也就是说，由于增加最后一个人所增加的产量是50斤，这个产量就称为“ &lt;strong&gt;边际产量&lt;/strong&gt; ”。&lt;br /&gt;
  经济学家说，每个人应该获得的稻米就是这个边际产量，即50斤。为什么？首先，稻米能生成出来，不仅仅依靠农民的劳动，还要有土地，因此稻米是劳动和土地共同作用的结果，缺一不可。土地对总产量也有贡献，产量不全是农民的贡献。其次，如果让第一个农民最后一个来，他能打的稻米也是50斤，让最后一个人第一个来，他打的稻米也是1000斤。原来第一个人打的稻米多，唯一的原因在于他是第一个来的。那么第一个来和最后一个来，有什么区别呢？区别就是：第一个人自己用1亩地，而最后一个人只能用1%亩地。&lt;br /&gt;
  因此，第一个人打的稻米多，是因为他用的地多；最后一个人打的少，是因为他用的地少。他们交换位置后，打的一样多。这说明，他们劳动的贡献是没有差别的，都是50斤。农民应该按照自己劳动的贡献分稻米，也就是每个人50斤。&lt;br /&gt;
  剩余的稻米都是土地的贡献，在第一个人的1000斤中，土地贡献950斤，在第100个人的50斤中，土地的贡献是零。劳动的边际产量是递减的，土地的边际产量也是递减的。剥削是什么呢？就是地主给农民的粮食还不到50斤，低于农民的贡献。我们一直都认为：粮食完全是农民打出来的。边际原理告诉我们，这个观念是错误的。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;为什么物以稀为贵呢&quot;&gt;为什么物以稀为贵呢&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  这是因为边际效用递减原理。效用是指，经济学上把商品能够满足人的主观愿望的东西，叫效用，如人们买东西，不是为了获得商品本身，而是因为商品对我们有用。我们消费就是为了获得效用。举个例子。&lt;br /&gt;
  假设一个农民某年生产了五袋粮食，他要安排这五袋粮食的用途，一定是按照重要性从大到小的顺序安排。&lt;br /&gt;
  第一袋，用于吃。这最重要。&lt;br /&gt;
  第二袋，用来增加体力和精力。&lt;br /&gt;
  第三袋，用来酿酒，他喜欢喝酒。&lt;br /&gt;
  第四袋，用来养家禽，他想吃肉，但更喜欢喝酒。&lt;br /&gt;
  第五袋，用来养鹦鹉，因为他想不到其他用途了。&lt;br /&gt;
  与边际产量类似，效用也是递减的，如以上例子，第二袋粮食的效用比第一袋小，第三袋比第二袋的小，以此类推，第五袋粮食的效用是最小的。这就是 &lt;strong&gt;边际效用递减&lt;/strong&gt;。&lt;br /&gt;
  有了边际效用递减原理，再接着说例子，第一袋粮食对农民的效用最大，如果让他卖，他要收取最高的价格100元；第二袋效用小一些，价格也低一些80元，以此类推，第三袋60元，第四袋40元，第五袋20元。那么如果他要出售全部粮食，每一袋的价格是一样的，这个价格应该是多少呢？是100元，80，60，40或20元呢?&lt;br /&gt;
  答案是20元。为啥？&lt;br /&gt;
  假设这个农民很不幸，丢了一袋粮食，请问，他要放弃哪种效用？不吃饭，不喝酒或者是其他？对的，是放弃鹦鹉，也就是说，丢失的那一袋粮食对他的影响，或者他所失去的效用，就是养鹦鹉所带来的快乐，所以这袋粮食只值20元。&lt;br /&gt;
  问题在于，养鹦鹉的这一袋粮食，不是五袋中特定的一袋，而是其中的任何一袋。所以，当他有五袋粮食的时候，每一袋都仅仅值20元。如果他又丢了一袋，他失去的就不是养鹦鹉的效用，而是吃肉的效用了。所以，当他有四袋粮食的时候，每袋粮食就值40元了。&lt;br /&gt;
  以此类推。当有三袋粮食的时候，每袋的价值就是60元，当有两袋时，每袋就值80元，只有一袋时，就值100元。所以，当有五袋粮食时，每袋粮食的价格由第五袋的效用决定，有四袋的时候，由第四袋决定，等等。无论什么时候，都是由最后一袋决定每袋的加个，也就是边际决定，而不是平均决定。这就是常说的“物以稀为贵”。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;为什么日本不生产药物美国不生产电视&quot;&gt;为什么日本不生产药物，美国不生产电视&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;  这是因为比较优势原理和国际贸易的原因。&lt;br /&gt;
  比较优势原理：即在生产几种产品中，生产效率最快，同时成本最低的那个产品，生产该种产品就是有优势的，或者说 A国和B国，生产同一商品，同样的产量，成本更低的那个国家就有优势。 &lt;br /&gt;
  因为美国生产电视机的成本比日本生产电视的成本高，而美国生产药物的成本比日本产药的成本低，又恰好美国生产的药物的成本足够从日本贸易交换回电视，而日本恰好用生产的电视的成本 可以换回药物。所以 日本干脆不生产药物，多生产电视去换药物，美国刚好反过来。 这就是贸易的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;gdp和cpi&quot;&gt;GDP和CPI&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  GDP，即 gross,毛的、总的；domestic,国内的；product,产值。翻译过来：“国内生产总值”，GDP是指一个国家在一年内，所生产的全部最终产品（包括劳务）的市场价格的总和。GDP是产品价格的和，没有价格的产品不能算进GDP；GDP是最终产品的价格的和，最终产品，就是用于最后消费的产品，而不再投入到生产中的产品。绿色GDP，即指去除污染后的GDP总值。&lt;br /&gt;
  CPI，消费者价格指数，表示通货膨胀的主要标识。CPI是如何计算的呢？&lt;br /&gt;
  它是由一个国家的统计部门，比如中国的国家统计局，选择若干（一般是几百个）城市居民有代表性的消费品（比如用五粮液代表所有白酒，用诺基亚代表所有手机等等），跟踪记录这些商品的价格变动，并且选取有代表性的家庭，跟踪他们的购买行为后计算出来的。&lt;br /&gt;
  比如2007年，这些家庭购买代表性消费品的平均花费是5000元，统计局就把这5000元定位没有单位的100，这个100就叫消费者价格指数，即CPI。&lt;br /&gt;
  假如2008年，同样的这些家庭，购买同样多的这些商品的平均花费是5500元人民币，当然，把它换算成指数，因为5000元是100，那么5500元，就是110，2008年的CPI就是110。有了这两个数值，就可以算通货膨胀率了。用2008年的指数减去2007年的指数，再除以2007年的指数，再乘以100，计算的结果是10%。即2008年的通货膨胀率以CPI计算就是10%。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;通货膨胀的原因&quot;&gt;通货膨胀的原因&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  第一，总需求拉动造成的。 总需求就是一个社会总的意愿或愿意的购买量。 总的供给量不变，购买量增加，供不应求，必然涨价！&lt;br /&gt;
  第二，成本推动造成的。企业成本升高，利润降低，必要提升产品价格以稳定利润。&lt;br /&gt;
  第三，人们的预期，也叫“惯性通货膨胀”。如果大家根据当前的各种信息判断，未来价格要上涨，就会要求涨工资，涨房租等，那么工人工资涨了，企业利润降低，为了稳定利润，必然抬高产品价格。&lt;br /&gt;
  实际的通货膨胀可能是一种原因，也可能是多种原因同时造成的，一般是总需求造成的。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;汇率&quot;&gt;汇率&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  汇率就是用别国货币表示的本国货币的价格，或者说是两种货币交换时的比率，汇率也叫汇价，即汇兑的价格。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;购买力平价理论&quot;&gt;购买力平价理论&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;   即汇率的作用应该是使不同的货币在任何国家具有同样的购买力。即 1美元兑7元人民币的情况下，如果在美国1美元买一瓶可乐，那么在中国买一瓶可乐要7RMB。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;降息&quot;&gt;降息&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;   美联储降息，这个利息不是存贷款利率，而是“联邦基金利率”。联邦基金利率是美国商业银行的同业拆借利率，同业拆借就是银行间互相借钱。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;经济学家认为有4个因素影响经济增长&quot;&gt;经济学家认为有4个因素影响经济增长&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;自然资源 ，如石油 2.物质资本，即机器等，如日本的科技技术，3.科学技术  4.人力资本。如日本人做事很认真，很有组织和纪律等&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&quot;经典语句记录&quot;&gt;经典语句记录&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;1.令人惊异的是，斯密接着说，每个人从自己的利益出发行事，要比他从他人的利益出发去做事，结果对他人更好。意思是说：真要对别人好，就先对自己好。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.如果你碰到棘手的问题，苦思冥想不清楚，那就试试从供给和需求的角度考虑一下吧，或许不能完全解决问题，但是离解决问题一定不会太远。因为这种方法，把所有相关利益者都考虑在内了。而世界上最难以理解的现象，如果从利益的角度去看，就立即清晰起来。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.凯恩斯说，投资是选美，如果要从100张美女中选出最美的4个，不应该选自己认为最美的，而应该选择大多数人认为最美的4个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.奢侈，在某种意义上也是人类进步的主要标志和动力之一，奢侈也是文明的一种表现。 因为奢侈促进了消费，消费刺激经济增长啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.如果你问100个人最怕什么，估计有99个人会回答说：失业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.我们常说的经济政策，严格来说只有两个，即财政政策和货币政策。货币政策就是让钱多点或少点，与财政政策一样，都是调节总需求的手段，总需求决定宏观经济的状况。货币政策手段有三个：1 存款准备金率 2 贴现率 3 公开市场操作，即买卖国债等&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.博弈论，静态博弈即纳什均衡，相对的还有动态博弈。博弈论假设人们是理性的，都最求利益的最大化。博弈论分析的主要是非合作博弈，也就是相互之间没有约束力下的行为。如囚徒困境&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.有人常常说，你说的道理我同意，但是你态度不好，所以，我不屑听。 意思是说 ，道理是对的，但方法有待商榷。例如马尔萨斯，《人口原理》的作者，提倡控制人口，比如通过战争和瘟疫的方式。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/04/05/%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E9%83%BD%E7%88%B1%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6%E6%80%BB%E7%BB%93.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/04/05/%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E9%83%BD%E7%88%B1%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6%E6%80%BB%E7%BB%93.html</guid>
        
        
        <category>dump</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
